Formación Básica: se compone de ciencias básicas– para entregar los conocimientos y fundamentos teóricos y prácticos avanzados en matemáticas, estadística, y ciencias de la computación –además del plan de formación general UC y formación transversal aplicada en el diseño, análisis, implementación, comunicación y ética, investigación e innovación. 
